\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\frenchsetup{StandardLayout=true}

\newcommand{\relat}[1]{\textsc{#1}}
\newcommand{\attr}[1]{#1}
\newcommand{\prim}[1]{\uline{#1}}
\newcommand{\foreign}[1]{\#\textsl{#1}}

\title{Conversion en relationnel\\du MCD \emph{basic}}
\author{\emph{Généré par Mocodo}}

\begin{document}
\maketitle

\begin{itemize}
  \item \relat{CLIENT} (\prim{Réf. client}, \attr{Nom}, \attr{Prénom}, \attr{Adresse})
  \begin{itemize}
    \item Le champ \emph{Réf. client} constitue la clé primaire de la table. C'était déjà un identifiant de l'entité \emph{CLIENT}.
    \item Les champs \emph{Nom}, \emph{Prénom} et \emph{Adresse} étaient déjà de simples attributs de l'entité \emph{CLIENT}.
  \end{itemize}

  \item \relat{COMMANDE} (\prim{Num commande}, \attr{Date}, \attr{Montant})
  \begin{itemize}
    \item Le champ \emph{Num commande} constitue la clé primaire de la table. C'était déjà un identifiant de l'entité \emph{COMMANDE}.
    \item Les champs \emph{Date} et \emph{Montant} étaient déjà de simples attributs de l'entité \emph{COMMANDE}.
  \end{itemize}

  \item \relat{INCLURE} (\foreign{\prim{Num commande}}, \foreign{\prim{Réf. produit}}, \attr{Quantité})
  \begin{itemize}
    \item Le champ \emph{Num commande} fait partie de la clé primaire de la table. C'est une clé étrangère qui a migré directement à partir de l'entité \emph{COMMANDE}.
    \item Le champ \emph{Réf. produit} fait partie de la clé primaire de la table. C'est une clé étrangère qui a migré directement à partir de l'entité \emph{PRODUIT}.
    \item Le champ \emph{Quantité} était déjà un simple attribut de l'association \emph{INCLURE}.
  \end{itemize}

  \item \relat{PASSER} (\foreign{\prim{Réf. client}}, \foreign{\prim{Num commande}})
  \begin{itemize}
    \item Le champ \emph{Réf. client} fait partie de la clé primaire de la table. C'est une clé étrangère qui a migré directement à partir de l'entité \emph{CLIENT}.
    \item Le champ \emph{Num commande} fait partie de la clé primaire de la table. C'est une clé étrangère qui a migré directement à partir de l'entité \emph{COMMANDE}.
  \end{itemize}

  \item \relat{PRODUIT} (\prim{Réf. produit}, \attr{Libellé}, \attr{Prix unitaire})
  \begin{itemize}
    \item Le champ \emph{Réf. produit} constitue la clé primaire de la table. C'était déjà un identifiant de l'entité \emph{PRODUIT}.
    \item Les champs \emph{Libellé} et \emph{Prix unitaire} étaient déjà de simples attributs de l'entité \emph{PRODUIT}.
  \end{itemize}

\end{itemize}

\end{document}
